---
layout: layouts/page.njk
title: Exercice
date: Last Modified
---

### Données
Étudiants inscrits dans chaque région en fonction du diplôme

|code|nom|BTS|DUT|MES|Ingénieur|
|----|---|--:|--:|--:|--------:|
|11|Île-de-France|44049|17093|28830|42347|
|24|Centre-Val de Loire|8324|4511|5171|3071|
|27|Bourgogne-Franche-Comté|10102|5012|5180|4899|
|28|Normandie|11885|7011|6471|6497|
|32|Hauts-de-France|26320|10611|14485|16115|
|44|Grand Est|21352|12778|12215|14102|
|52|Pays de la Loire|16704|	5716|	5780|	10292|
|53|Bretagne|	15467|6653|5835|8853|
|75|Nouvelle-Aquitaine|21606|10082|11289|8718|
|76|Occitanie|24394|10578|9980|14641|
|84|Auvergne-Rhône-Alpes|28795|17320|14938|23272|
|93|Provence-Alpes-Côte d'Azur|17893|7780|10871|5774|

#### couleurs

Outil permettant de générer des palettes de couleurs pour les cartes
https://colorbrewer2.org/#type=diverging&scheme=PiYG&n=10

#8e0152 de  3000 à  5000
#c51b7d de  5000 à  6000
#de77ae de  6000 à 10000
#f1b6da de 10000 à 12000
#fde0ef de 12000 à 14000
#e6f5d0 de 14000 à 16000
#b8e186 de 16000 à 18000
#7fbc41 de 18000 à 24000
#4d9221 de 24000 à 30000
#276419 de 30000 à 45000



Proposer un modèle pour stocker les données du tableau
Proposer une méthode pour résoudre le problème

Ajouter un sélecteur &lt;select&gt; pour sélectionner le type de diplôme

Tier et afficher le tableau par rapport à l'effectif en DUT
   
Afficher les régions qui ont moins d'étudiants en école d'ingénieur qu'en DUT

Sélectionner les 3 régions qui comptes le plus d'étudiants en MES
Combiner les fonctions de tri et de sélection pour arriver au résultat

Existe-t-il au moins une région qui compte moins de 5 000 étudiants en école d'ingénieur ?

Est-ce que toutes les régions ont bien au moins 5 000 étudiants inscrits en DUT ?

Ajouter une colonne aux données qui calcule le nombre d'étudiants total dans chaque région.
   
Calculer le nombre total d'étudiants

    

Sélectionner la région qui possède le plus d'étudiant en BTS. Utiliser la fonction reduce pour effecuer la sélection

   

Calculer le nombre total d'étudiants en comptabilisant uniquement les régions qui possède plus de 6000 étudiants en MES.

   
